const questions = {
    'детский тест' : [
        {
            option1: 'Дюна',
            option2: 'Утёс',
            option3: 'Скала',
            option4: 'Гора',
            question:'Подвижный холм песка в пустыне называется…',
            correctAnswer: 'Дюна'
        },
        {
            option1: 'Три дня ничего не ели',
            option2: 'Убивали мамонта',
            option3: 'Танцевали вокруг костра с бубном в руках',
            option4: 'Ходили с зонтиком и говорили «кажется, дождь начинается…»',
            question:'Что делали древние люди, чтобы вызвать дождь?',
            correctAnswer: 'Танцевали вокруг костра с бубном в руках'
        },
        {
            option1: 'Стоять на месте',
            option2: 'Поднять в воздух автомобиль',
            option3: 'Вырвать с корнями дерево',
            option4: 'Разрушить здание',
            question:'Чего не может торнадо?',
            correctAnswer: 'Стоять на месте'
        },
        {
            option1: 'Приправу',
            option2: 'Бумагу',
            option3: 'Резину',
            option4: 'Шёлк',
            question:'В древности китайцы научились делать из коконов шелковичных червей…',
            correctAnswer: 'Шёлк'
        },
        {
            option1: 'На кончике языка',
            option2: 'В зубе',
            option3: 'На хвосте',
            option4: 'В капюшоне',
            question:'Где находится яд у кобры?',
            correctAnswer: 'В зубе'
        },
        {
            option1: 'Пожимают руки',
            option2: 'Целуются',
            option3: 'Трутся носами',
            option4: 'Обнимаются',
            question:'Как приветствуют друг друга эскимосы?',
            correctAnswer: 'Трутся носами'
        },
        {
            option1: 'Божья коровка',
            option2: 'Подёнка',
            option3: 'Водомерка',
            option4: 'Стрекоза',
            question:'Какое насекомое скользит по воде и не тонет?',
            correctAnswer: 'Водомерка'
        },
        {
            option1: 'Драгоценности',
            option2: 'Продукты',
            option3: 'Папирус',
            option4: 'Плюшевого мишку',
            question:'Чтобы в загробной жизни фараон ни в чем не нуждался, в саркофаг вместе с мумией клали…',
            correctAnswer: 'Драгоценности'
        },
        {
            option1: 'Келья',
            option2: 'Кубрик',
            option3: 'Квартира',
            option4: 'Кабинет',
            question:'Как называется помещение на судне, где живут матросы?',
            correctAnswer: 'Кубрик'
        },
        {
            option1: 'Жемчуг',
            option2: 'Кораллы',
            option3: 'Золото',
            option4: 'Алмазы',
            question:'Что образуется в раковинах устриц?',
            correctAnswer: 'Жемчуг'
        }
    ],
    'столицы': [
        {
            option1: 'Салоники',
            option2: 'Афины',
            option3: 'Санторини',
            option4: 'Нет такой страны',
            question:'Столица Греции - ...',
            correctAnswer: 'Афины'
        },
        {
            option1: 'Нью-Дели',
            option2: 'Мумбаи',
            option3: 'Калькутта',
            option4: 'Бангалор',
            question:'Столица Индии - ...',
            correctAnswer: 'Нью-Дели'
        },
        {
            option1: 'Тель-Авив',
            option2: 'Иерусалим',
            option3: 'Хайфа',
            option4: 'Эйлат',
            question:'Столица Израиля - ...',
            correctAnswer: 'Иерусалим'
        },
        {
            option1: 'Стамбул',
            option2: 'Анталия',
            option3: 'Анкара',
            option4: 'Трабзон',
            question:'Столица Турции - ...',
            correctAnswer: 'Анкара'
        },
        {
            option1: 'Паттайя',
            option2: 'Пхукет',
            option3: 'Бангкок',
            option4: 'Сеул',
            question:'Столица Таиланда - ...',
            correctAnswer: 'Бангкок'
        },
        {
            option1: 'Милан',
            option2: 'Флоренция',
            option3: 'Неаполь',
            option4: 'Рим',
            question:'Столица Италии - ...',
            correctAnswer: 'Рим'
        },
        {
            option1: 'Гвадалахара',
            option2: 'Ла-Пас',
            option3: 'Мехико',
            option4: 'Богота',
            question:'Столица Мексики - ...',
            correctAnswer: 'Мехико'
        },
        {
            option1: 'Гиза',
            option2: 'Шарм-эль-Шейх',
            option3: 'Александрия',
            option4: 'Каир',
            question:'Столица Египта - ...',
            correctAnswer: 'Каир'
        },
        {
            option1: 'Дубай',
            option2: 'Абу-Даби',
            option3: 'Нет такой страны',
            option4: 'Шарджа',
            question:'Столица ОАЭ - ...',
            correctAnswer: 'Абу-Даби'
        },
        {
            option1: 'Нью-Йорк',
            option2: 'Чикаго',
            option3: 'Лос-Анджелес',
            option4: 'Вашингтон',
            question:'Столица США - ...',
            correctAnswer: 'Вашингтон'
        },
        {
            option1: 'Мадрид',
            option2: 'Лиссабон',
            option3: 'Валенсия',
            option4: 'Барселона',
            question:'Столица Испании - ...',
            correctAnswer: 'Мадрид'
        },
        {
            option1: 'Монреаль',
            option2: 'Лабрадор',
            option3: 'Нет такой страны',
            option4: 'Оттава',
            question:'Столица Канадских островов - ...',
            correctAnswer: 'Нет такой страны'
        },
        {
            option1: 'Варна',
            option2: 'Бургас',
            option3: 'Пловдив',
            option4: 'София',
            question:'Столица Болгариии - ...',
            correctAnswer: 'София'
        },
        {
            option1: 'Рио-де-Жанейро',
            option2: 'Сан-Паулу',
            option3: 'Бразилиа',
            option4: 'Асунсьон',
            question:'Столица Бразилии - ...',
            correctAnswer: 'Бразилиа'
        },
        {
            option1: 'У Китая две столицы',
            option2: 'Гонконг',
            option3: 'Шанхай',
            option4: 'Пекин',
            question:'Столица Китая - ...',
            correctAnswer: 'Пекин'
        },
    ],
    'человек и общество': [
        {
            option1: '1',
            option2: '2',
            option3: '12',
            option4: '10',
            question:'Сколько месяцев в году содержат по 28 дней?',
            correctAnswer: '12'
        },
        {
            option1: 'Лошади',
            option2: 'Зайцы',
            option3: 'Рыбы',
            option4: 'Воробьи',
            question:'Кто спит с открытыми глазами?',
            correctAnswer: 'Рыбы'
        },
        {
            option1: '30',
            option2: '0',
            option3: '15',
            option4: '7',
            question:'Уличный термометр показывает 15 градусов. Сколько градусов покажут два таких термометра?',
            correctAnswer: '15'
        },
        {
            option1: 'Кошки',
            option2: 'Куры',
            option3: 'Раки',
            option4: 'Псы',
            question:'Какие существа жуют желудком?',
            correctAnswer: 'Раки'
        },
        {
            option1: 'Песочные',
            option2: 'Сломанные',
            option3: 'Биг Бен',
            option4: 'Солнечные',
            question:'Какие часы показывают правильное время только два раза в сутки?',
            correctAnswer: 'Сломанные'
        },
        {
            option1: 'Сознание',
            option2: 'Сон',
            option3: 'Вес',
            option4: 'Память',
            question:'Что теряют космонавты во время полёта?',
            correctAnswer: 'Вес'
        },
        {
            option1: 'Часы',
            option2: 'Противогаз',
            option3: 'Термометр',
            option4: 'Телефон',
            question:'Что из этого изобрели раньше?',
            correctAnswer: 'Часы'
        },
        {
            option1: '10',
            option2: '8',
            option3: '6',
            option4: '4',
            question:'Сколько прапрабабушек может быть у человека?',
            correctAnswer: '8'
        },
        {
            option1: 'Мост',
            option2: 'Украшение',
            option3: 'Водопад',
            option4: 'Животное',
            question:'Что такое виадук?',
            correctAnswer: 'Мост'
        },
        {
            option1: 'Машина',
            option2: 'Корабль',
            option3: 'Поезд',
            option4: 'Часы',
            question:'Что может одновременно идти и лежать, стоять и висеть?',
            correctAnswer: 'Часы'
        },
    ]
}

class Quiz {
    $topicsContainer = document.querySelector('.topics')
    $QuestionsContainer = document.querySelector('.questions');
    result = [];
    activTopic = null;
    count = null;

    constructor(questions) {
        this.questions = questions;
        this.getTopicQuestions()
    }

    getTopicQuestions() {
    
        this.$topicsContainer.addEventListener('click', e => {
           
            if (e.target.tagName === 'BUTTON' && this.$QuestionsContainer.childNodes.length === 0) {
                e.target.classList.add('topics__item--activ');

                const arrayTarget = Array.from(e.target.parentElement.children);
                arrayTarget.map(el =>  el.disabled = true);

                const topicName = e.target.textContent.toLowerCase();
                this.activTopic = this.questions[topicName];
                this.count = 0;
                this.renderTopic();
            }
        })
    }

    renderTopic() {
        
        if (this.$QuestionsContainer.firstChild) {
            this.$QuestionsContainer.firstChild.remove(); 
        }
        
        this.$QuestionsContainer.insertAdjacentHTML('afterbegin',
            `<div class = 'questions__wrapper'>
                <h1 class = 'questions__title'>${this.activTopic[this.count].question}</h1>
                <ul class = 'questions__list'>
                    <li class = 'questions__item'>${this.activTopic[this.count].option1}</li>
                    <li class = 'questions__item'>${this.activTopic[this.count].option2}</li>
                    <li class = 'questions__item'>${this.activTopic[this.count].option3}</li>
                    <li class = 'questions__item'>${this.activTopic[this.count].option4}</li>
                </ul>
                <div class = 'questions__buttons'>
                    <button class = 'questions__skip'>Пропустить вопрос</button>
                    <button class = 'questions__end'>Закончить тест</button>
                    <div class = 'questions__index'>${this.count + 1} из ${this.activTopic.length}</div>
                </div>
            </div>`
        );
        this.handlerClick();
    }

    handlerClick() {

        this.$QuestionsContainer.addEventListener('click', (e) => {
            e.stopImmediatePropagation();
            
            if (e.target.closest('.questions__item') && this.count < this.activTopic.length - 1) {
                this.checksAnswer(this.activTopic[this.count].correctAnswer, e.target);
                this.renderTopic(++this.count);
                
            } else if (e.target.closest('.questions__skip') &&
                this.count < this.activTopic.length - 1) {
                this.result.push(0);
                this.renderTopic(++this.count);

            } else if (e.target.closest('.questions__end') &&
                this.count <= this.activTopic.length - 1) {
                this.result = [];
                this.resetStateTopicItem();

            } else if (e.target.closest('.questions__next-test')) {
                this.resetStateTopicItem();
            }
                
            else if (this.count === this.activTopic.length - 1) {
                this.checksAnswer(this.activTopic[this.count].correctAnswer, e.target);
                this.getResult();
                this.count = 0;
            } 
        })
    }

    resetStateTopicItem() {
        this.$QuestionsContainer.firstChild.remove();
        const arrayTarget = Array.from(this.$topicsContainer.children);
        arrayTarget.map(el => {
            el.disabled = false;
            if (el.closest('.topics__item--activ')) {
                el.classList.remove('topics__item--activ');
            }
        });
    }

    checksAnswer(correctAnswer, target) {
        target.textContent === correctAnswer ? this.result.push(1) : this.result.push(0); 
    }

    getResult() {
        const sumCorrectAnswers = this.result.reduce((acc, el) => acc += el);
        const resultIndex = sumCorrectAnswers / this.result.length;
        let messageResult = '';
        
        if (resultIndex === 1) {
            messageResult = `${sumCorrectAnswers} из ${this.result.length}. Идеально, вы чертов гений. Похоже вы всю жизнь только и делаете что учитесь. Вы уроки не даёте?`;

        } else if (0.8 <= resultIndex && resultIndex <= 0.9) {
            messageResult = `${sumCorrectAnswers} из ${this.result.length}. Молодец! Практически идеально.`
            
        } else if (0.4 <= resultIndex && resultIndex <= 0.7) {
            messageResult = `${sumCorrectAnswers} из ${this.result.length}. Ну такое! Рекомендую взяться за голову пока не поздно. Еще чуть-чуть и будет поздно.`

        } else if (0.1 <= resultIndex && resultIndex <= 0.3) {
            messageResult = `${sumCorrectAnswers} из ${this.result.length}. Ваши знания практически на нуле. Подучите и возвращайтесь!`

        } else if (0 === resultIndex) {
            messageResult = `${sumCorrectAnswers} из ${this.result.length}. По-моему вы прогуливали школу. У меня нет слов. Ни одного правильного ответа - вот как так можно? Возьмите пожалуйста учебник в руки, я рекомендую начать с азов!`
        }
              
        this.$QuestionsContainer.firstChild.remove();
                
        this.$QuestionsContainer.insertAdjacentHTML('afterbegin',
            `<div class = 'questions__wrapper'>
                <h1 class = 'questions__title'>Ваш результат:</h1>
                <p class = 'questions__result'>${messageResult}</p>
                <button class = 'questions__next-test'>К другому тесту</button>
            </div>`
        );
        this.result = [];
    }
}
new Quiz(questions);